<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mikey2008.github.io</id>
    <title>WAY</title>
    <updated>2021-02-06T13:51:41.840Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mikey2008.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://mikey2008.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>爱谁谁</subtitle>
    <logo>https://mikey2008.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://mikey2008.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, WAY</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写给17岁的自己——科比]]></title>
        <id>https://mikey2008.github.io/写给17岁的自己——科比/</id>
        <link href="https://mikey2008.github.io/写给17岁的自己——科比/">
        </link>
        <updated>2017-01-23T08:53:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随手翻译的“父母皆祸害”之篮球明星科比版。<!--More--></p>
<p>作者：Kobe Bryant<br>
译者：Mikey</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://imglf0.ph.126.net/5o9RBmYo-moDnmpttBTHyw==/6632406970861106220.jpg" alt="Kobe Bryant" loading="lazy"></figure>
<p>亲爱的17岁的科比：</p>
<p>你的湖人梦将会实现，你需要考虑去投资一下你家人和朋友的未来。显然你会觉得这听起来没什么大不了，但是花时间再好好思考一下。</p>
<p>我说的是<strong>投资</strong>！</p>
<p>我说的不是<strong>白给</strong>！</p>
<p>我来解释一下吧。</p>
<p>给兄弟姐妹和朋友纯粹物质上的帮助看起来是正确的决定。你爱他们，他们伴随着你一起长大，因此他们分享你功成名就带来的好处似乎天经地义。所以你给他们买车、买大房子、养着他们。你想要他们过上美好、舒适的生活，对不对？</p>
<p>但是总有一天你会意识到，你坚信的为他们好，实际上是害了他们。</p>
<p>你之所以照顾他们是因为这会让你自我感觉良好、看着他们笑让你很满足。你终将明白除了满足你的这种自私心理，没人在乎这些。你对自己很满意，你却一点点蚕食了他们的梦想和抱负。你为他们的生命中塞满了很多物质财富，却拿走了他们最珍贵的礼物：独立和成长。</p>
<p>作为一个大家庭的顶梁柱，当你明白这个道理后，这对你来说是一个艰难的抉择，尽管你的兄弟姐妹和朋友当时并不理解。</p>
<p>投资他们的未来，而不要仅仅只是给他们物质上的满足。</p>
<p>利用你的成功、财务和影响力，带他们去最有利于他们的地方，帮助他们去找到他们自己的追求、实现他们自己的梦想。帮助他们完成学业、通过面试，帮助他们成为自己人生的主宰者。让他们和你一样懂得努力工作和乐于奉献，你去做自己该做的事。</p>
<p>我现在给你写信希望你能马上行动，这样你就不必等他们养成对你的依赖后再经历这个痛苦的过程。这种不健康的依赖会让所有人变得愤怒、怨恨和猜忌，包括你自己。</p>
<p>随着时间的推移，你会看到他们独立成长，他们也会有自己的追求和生活。你和他们的关系也会因此变得更好。</p>
<p>我有很多想话想写给你，但是17岁的你恐怕没耐心看完2000个字。下一次给你写信，我会告诉你怎么处理家庭关系。我能给你最重要的建议就是，确保你的父母只是你的父母而不是你的老板。</p>
<p>在你结婚之前，首先确保给你的父母一笔能让他们过得不错的预算，同时也要为你自己的事业做长远的规划。这样你的子孙后代也能为他们的未来做打算。</p>
<p>你的人生将发生巨变，对你来说一切都来的太快。当你每天结束9个小时的训练躺下后，让这一切慢一点。</p>
<p>相信我，一开始做出正确的决定，将挽救无数的眼泪和心痛——那些至今仍留在我心里。</p>
<p>爱你的，科比。</p>
<p>原文地址：http://www.theplayerstribune.com/kobe-bryant-letter-to-my-younger-self/</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[优雅的代价]]></title>
        <id>https://mikey2008.github.io/优雅的代价/</id>
        <link href="https://mikey2008.github.io/优雅的代价/">
        </link>
        <updated>2015-04-04T07:20:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“而立之惑”篇！<!--more--></p>
<p>我不知道别人眼里的优雅是什么样子？大概是Audrey Hepburn（奥黛丽·赫本）那样吧。我眼中的<strong>优雅意味着很强的问题解决能力</strong>，只有这样在现实生活的多数情况下才能闲看云卷云舒、花开花落、轻描淡写、挥一挥衣袖深藏功与名什么的。首先，我想先从孔圣人之徒子路的事迹说起。</p>
<h2 id="子路之死">子路之死</h2>
<p>《史记·卫康叔世家》与《史记·仲尼弟子列传》中有对孔子七十二门徒之一仲由的记载(以下内容摘自<a href="http://ctext.org/">中国哲学书电子化计划网</a>：</p>
<blockquote>
<p>仲由字子路，卞人也。少孔子九岁。子路性鄙，好勇力，志伉直，冠雄鸡，佩豭豚，陵暴孔子。孔子设礼稍诱子路，子路后儒服委质，因门人请为弟子。</p>
</blockquote>
<p><em>太史公笔下的子路头戴雄鸡相关的帽子（山东嘉祥县宋山村出土的汉代石刻画像子路脑袋上顶着的就是一只鸡，也有学者解释为雄鸡羽翎的帽饰）身佩野猪獠牙做的饰物，你大可脑补一下左青龙右白虎的杀马特少年，子路的形象应该是《赛德克·巴莱》里高山族人那样，至少那个冠雄鸡不是下图这样。这段话的意思是说子路是个很粗鄙的人，甚至冲撞过孔夫子。孔夫子脑袋上有个坑，大概是某根筋搭错了，就连哄带骗把子路招入门下</em>。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://imglf2.nosdn.127.net/img/YW1mMVNMRFhFaEZucWlPaDc5K1hXNzRjOFg3a1puU29YdHF1V3ljMWtzTGVqcmpQdndUb0tRPT0.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>原图来自 <a href="http://fanfou.com/photo/QzNNFFYO7jw">@假装不是礼物</a></p>
<blockquote>
<p>初，卫灵公有宠姬曰南子。灵公太子蒉聩得过南子，惧诛出奔。及灵公卒而夫人欲立公子郢。郢不肯，曰：“亡人太子之子辄在。”于是卫立辄为君，是为出公。出公立十二年，其父蒉聩居外，不得入。子路为卫大夫孔悝之邑宰。蒉聩乃与孔悝作乱，谋入孔悝家，遂与其徒袭攻出公。</p>
</blockquote>
<p><em>给孔夫子当了几年侍卫，子路学而优则仕就做起了大官，却不幸赶上了因废长立幼未遂引发的宫廷政变</em>。</p>
<blockquote>
<p>孔悝作乱，子路在外，闻之而驰往。遇子羔出卫城门，谓子路曰：“出公去矣，而门已闭，子可还矣，毋空受其祸。”子路曰：“食其食者不避其难。”子羔卒去。有使者入城，城门开，子路随而入。造蒉聩，蒉聩与孔悝登台。子路曰：“君焉用孔悝？请得而杀之。”蒉聩弗听。于是子路欲燔台，蒉聩惧，乃下石乞、壶黶攻子路，以戈击之，割缨。子路曰：“君子死，冠不免。”遂结缨而死。</p>
</blockquote>
<p><em>主公出逃树倒猢狲散，大家都在跑路，子路反而只身入狼穴要唱一出“智取威虎山”，结果被人群殴，<strong><font color= "red">结缨而死</font></strong>。其实这四个字就是全部的梗。凤凰新闻客户端主笔王路在《<a href="http://www.douban.com/note/489058880/">人应当以何种态面对厄运</a>》一文中说子路跟人战斗的时候系帽子的带子被砍断了，丫非说君子PK发型不乱，然后就放下手里的武器去系帽子，结果被人趁机杀了。对于这个细节，我不怎么认同，我猜测子路的死大概是这样，虽然子路战斗力爆棚，毕竟双拳难敌四手，战斗的时候他被敌人砍到了脖子（<s>尤其是颈动脉之类的要害部位，史书说的是以戈击之，大家可以搜一下这个兵器的样子就明白我为什么这么说了</s>）他在临死前系了系帽子，算是正了一下衣冠好让自己死的不那么难看。换言之，<strong>子路不是因结缨而死，是死而结缨</strong>。林福统帅那样的才是——因穿缴获的日军制服被自己的哨兵开枪打伤</em>。</p>
<blockquote>
<p>出公奔鲁，而蒉聩入立，是为庄公。</p>
</blockquote>
<p><em>结果呢？子路挂了也没能阻止这场政变</em>。</p>
<p>我们姑且不去讨论子路到底是因为战斗力还是因为结缨才挂的，我们只说说子路这个粗人最后优雅地死去这件事本身。子路选择进城试图以理服人优雅地解决这场政变，而不是谋划着追随出公如丧家之犬狼狈出逃，待喘息方定再竖起大旗招募勤王之师杀回来。换句话说，子路的能力或许可以解决这个问题，但不足以优雅地解决。为了这个优雅，子路付出了生命的代价（人挂了自然也解决不了什么问题）。</p>
<h2 id="优雅的另一面是粗鄙">优雅的另一面是粗鄙</h2>
<p>陈丹青老师曾说，中国人没有信仰，中国人的信仰就是去他妈的，能活着就好。这是千百年来国人在战乱频仍、颠沛流离、优胜劣汰中唯一能解决尚且解决不好的问题。近代以降尤以毛太祖治天下时为甚。老子曾言，天地不仁呐，以万物为刍狗哇。诸君若半信半疑，请读以下几本书解惑：章诒和《往事并不如烟》（台湾版名为《最后的贵族》）、龙应台《大江大海：一九四九》、高华《红太阳是怎样升起的——延安整风运动的来龙去脉》、口述历史学派唐德刚先生部分史学著作。史书是宏观着眼，你可以看到波澜壮阔的时代大潮；小说是微观下笔，你可以看到被时代洪流裹挟的芸芸众生。<s>注意，尽量找未删减版的看</s>。</p>
<p>我很好奇学经济的同学平时怎么看待这个世界，是不是所有的事情都可以用成本与受益来衡量。从这个角度来说，解决同一个问题，粗鄙意味着尽可能削减成本，优雅意味着高昂的代价。我们知道钱能解决太多问题，所以人们总说能用钱解决的问题都不叫问题。但富了就会优雅吗？土豪为什么只是土豪而不是贵族？其根源大概是没扔掉那顶叫土鳖的帽子。所以，成本高只是优雅的一个表象。回到解决问题这一点上，能<strong>优雅的人不但掌握着丰沛的资源，还要控制尽可能多的人</strong>。只有这样，在做选择的时候、在放弃的时候、在冲锋的时候、在转身的时候，能更镇定、从容而不至于慌乱、失态。</p>
<p><font color = "red"><strong>我们这些漂在北上广的年轻人，所有的努力大抵也不过是为了过上优雅的生活</strong></font>。有朋友说优雅的代价不高，不过是接受世俗眼光的质疑；代价高的部分是其他方面的能力无法匹配上这种优雅。也有朋友说粗暴、粗鲁是人的本性，只有文明社会下的人们才有可能是优雅的。饭否上有人说，女人就是要富养自己——你身上所有的焦虑和戾气，都是亏待出来的。不想被俗世浸透，那从现在开始，先爱上自己。我们要对自己足够好，才能一直优雅到老。优雅就是大可不必活得那么辛苦。</p>
<p>微信公众号刚推出那会自媒体很火，有个叫淘宝鬼脚七的号连载过天涯社区的《寒门再难出贵子》。这个连载让我沉思了很久。这个连载道出了一个残酷的事实就是“优雅的代价”。也就是说，我们这些漂在北上广的绝大多数年轻人，拼上所有的努力也大抵不过是过上一地鸡毛的平凡日子，甚至要过上“城里人”平凡的日子都要付出极大的辛苦。下面我们回过头来再说说子路。子路本是个粗鄙的人，但是不慎着了孔夫子的道，就被圈在一个条条框框里“优雅”地活着，不幸的是他承受不了这种优雅，挂了。所以，我想说的是，在我们不能承受这种优雅的时候，我们要懂得隐忍。</p>
<p>之所以我断言优雅要付出代价，是因为支配着人类社会进化到现在的也不过是丛林法则。丛林法则自然毫无优雅可言，但文明之光开始沐浴人类。最后，借用《十月围城》里的一句台词结束，“欲求文明之幸福，必经文明之痛苦，而这痛苦，就叫做革命。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于占星学的几个问题]]></title>
        <id>https://mikey2008.github.io/关于占星学的几个问题/</id>
        <link href="https://mikey2008.github.io/关于占星学的几个问题/">
        </link>
        <updated>2014-10-15T13:55:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文的作者小白姐姐（@yuzhong125）就是这样一位占星学大神。话说昨天她掐指一算，心中大喜，遂沐浴更衣、净手焚香，然后有了这篇文章。<!--more--></p>
<p>作者 小白姐姐</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://imglf0.nosdn.127.net/img/YW1mMVNMRFhFaEh1ajUvNVZJdytTbEdCdkIrUzZYaS9VbkhVOURsSmdXRndob0VlVHBUVHFRPT0.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>我认为自己是一个好奇心很重的人，凡事都喜欢研究一下。我对占星学的兴趣发端于年初，当时在读近代史（貌似这两年一直在读）心生倦怠，扫了一眼地铁里陌生的人群脑海中突然一个闪念，然后就跟同事杨纸儿、小白姐姐等咨询占星学知识，她们一通神采飞扬过后看我呆若木鸡，就扔过一本占星学入门书籍《<a href="https://www.amazon.cn/dp/B007OQPWG0/">内在的天空</a>》说，你先看完这本书再来跟我们请教好不啦——这本书还没读一半，我喜欢上了一位天秤座的姑娘，整天急不可耐地盘算着哪天找小白姐姐帮我看看俩人的星盘运势什么的。</p>
</blockquote>
<p>受人唆使开了这个公众号，本意是自己涂鸦，顺带把身边的大神请过来有事没事唱一出，大家乐呵乐呵。然而自己散漫惯了过于懒惰，一度进展缓慢。好在已经迈出了这步——《秋意浓》便是美食小达人Ston Wu的游记，请期待她的美食推荐吧，我敢保证不会让你失望。这不，星座达人也来捧场了。</p>
<p>我很喜欢观察的身边的人，同事中有各路大神——每每发现一位大神我都心花怒放，本文的作者小白姐姐（@yuzhong125）就是这样一位占星学大神。话说昨天她掐指一算，心中大喜，遂沐浴更衣、净手焚香，然后有了这篇文章。虽然她说的是科普，我读了觉得这应该算给初中生看高等教材了。不信？那你读读呗。</p>
<p>--------------------- 占星学科普的分割线 ---------------------</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="http://imglf0.nosdn.127.net/img/YW1mMVNMRFhFaEh1ajUvNVZJdytTcTNYc1k5cDZ3QWV0dHVvQWExdm9qV1NwYjQ1RkVYalJBPT0.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>掐指一算，觉得今天是写本文的好时候。打开盘一看(注：就是上图)，日金水天平5宫汇集，华丽丽的支持中天，月巨蟹支持10宫，火木和谐，就是它了。</p>
<p>今天想说说星座，或者说星盘。因为系统复杂需要大量时间梳理～为了清晰简单，我就用Q&amp;A形式来谈谈星座。</p>
<p>纯属个人观点，饭后娱乐～如有忘食者想咨询者，请关注微信号**@yuzhong125**，可回复问题(<strong>注：请不要问小白姐姐过于小白的问题，最后有入门书籍，推荐大家读读这本《<a href="https://www.amazon.cn/dp/B00GTJHYFK/">学会提问：批判性思维指南</a>》小册子，以后跟别人交流提问会更好</strong>)。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="http://imglf2.nosdn.127.net/img/YW1mMVNMRFhFaEh1ajUvNVZJdytTdnFGTkFmTkd3K3h3Ry96QSs3VnpUNmYvSVMxM3NYNXZRPT0.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>以下是初级常见问题</strong>：</p>
<pre><code>Q：星座是啥，科学？伪科学？玄学？娱乐编辑为排版充版面用的？
</code></pre>
<p>A：没法给明确答案。目前占星界的观点偏于心理，但和天文以及数学会紧密结合。过去的占星师都是自己画图，现在有了电脑都退化了，现在流行的软件是<a href="http://www.12sign.cn/htmls/readme.html">Astrolog32</a>。</p>
<pre><code>Q：你说的这么玄？你怎么没中500万。
</code></pre>
<p>A：这是两个命题。回答一下中500万的——假如你的偏财或者投机运很好，5宫8宫和流年运势的触发点真的不错，真的会中500万，否则不会。占星不会让你中500万，它可以看到你是否有机会中500万。</p>
<pre><code>Q： 狮子和水瓶配吗？
</code></pre>
<p>A：这个仅是太阳星座的范畴，不完全在我们讨论之列。</p>
<p>我们考虑的是日月金水木土天海冥这九个行星，以及它们落的宫的关系。相位：这九个星星之间的力量关系（合刑冲等）</p>
<pre><code>Q：占星可以看命吗？我什么时候结婚？对我的生活能起到什么帮助呢？
</code></pre>
<p>A：占星可以看，紫微八字也可以看。但占星的角度是帮助改造，即知道自己的问题并加以规避，知道自己的优势并加以发扬，且从心理角度更多。占星看本命的情况以看性格比较多见，看重大事件：结婚谈判，亲人离开等需要卜卦，准确时差小于4分钟。远离出生地生活的，要以现居住地的经纬度去判断。</p>
<pre><code>Q：我不知道出生的时间怎么办？
</code></pre>
<p>A：年月决定了日月的位置，出生日可以确定的话，就可以确定星盘的格局了。确定了时辰就确定了上升星座（2小时为单位换一次），确定了分钟可以精确一些细节。最佳是以4分钟之内为最好，在重大事件的推运会要求时间非常精确。经纬度次要考虑，如果祖籍是浙江，但居住在北京，还是看北京的。如果出生在浙江，而20岁以后都在北京了，可以做地点重置盘。如果想知道具体的时间，可以根据自己身上发生的大事件返着推回去，算出出生时间，这个叫做生辰时间矫正。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="http://imglf0.nosdn.127.net/img/YW1mMVNMRFhFaEh1ajUvNVZJdytTZ0hKR09YNmVrMU5TWHBqQTZ3NVNwWnV1RHlySHEyOXJRPT0.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>以下是高级常见问题：</strong></p>
<pre><code>Q：占星应该给什么人看，不应该给什么人看？
</code></pre>
<p>A：小孩不看——不是因为不准，而是因为没什么可以帮助他的，他是一个自然人。因为占星师的话而对小孩的父母造成误解，错误的培养的孩子也是人为改变了法则。</p>
<p>熟人不看：占星师也是人，会对其他熟悉个体产生偏见。所以我有朋友找我看盘的时候被吓着了～说你怎么突然像变了一个人？</p>
<p>因为我也在试着逃离自我，尽量用公平的眼光去分析～但其实臣妾做不到啊～</p>
<pre><code>Q： 占星可以看什么？小行星需要考虑么？
</code></pre>
<p>A: 这个问题比较大，现代占星在心理学，金融和医疗上比较常见。关注的范围较广，本命盘除了可以看自己，父母，伴侣，子女，朋友，六亲；可以看财帛是正路还是偏财，身体疾患，人际关系；还可以看与异性关系，情感态度，花钱方式等。比较盘可以看两人互动，多人互动，初次相识；合盘可以看两人或多人关系，是否稳定发展，以及别人是怎么看待他俩的；时空重点盘用于看多年以上的关系，主要看矛盾点；马克思盘主要看在特定他人心中自己的形象，以及如何看待两人关系。小行星，比较流行的是看南北交点，婚神和凯龙，用于灵魂占星类别较多，前世今生和业力研究较多。本命占星我是建议不用看了，主要的行星力量更大，先搞清楚这些大个头的就已经不容易了！</p>
<pre><code>这里插一句，关于运势流年和推运盘
</code></pre>
<p>有关推运：三限，次限，太阳弧，行运等～在一定时间内，根据当天的变化对个人星盘造成的影响。姑且可以这么认为：每个人是一个盘，遇到后天的一个盘，就是自己的命遇到了后天的运，根据不同性格和配置，得到了不同的命运。所以每个人的命运都是完全不一致的，那些娱乐太阳星座的运势你还会信嘛～</p>
<pre><code>Q：其他神秘的研究呢？姓名学，九宫格，生命数字，梅花易数，六爻，紫微斗数，奇门遁甲，易经，四柱八字哪些准呢？
</code></pre>
<p>A：殊路同归，学会了都准。遇到比较简单的星盘和紫微盘，很容易发现得出的结论一样，如果结论不一样，那是有一处看错了。占星偏向心理疏导也许会高一些，紫微和八字的断命都比较厉害～其实学了你会觉得生活没有希望了，都是命啊。奇门，梅花，六爻卜卦～生命数字目前只知道苏醒在研究～其他学派研究的人很多。常见的是紫微和八字算命推运，紫微、太乙神数应用于金融股市类也比较多。塔罗，个人认为算是占卜的一种，但相对于其他命理研究，和星盘关联较大。</p>
<pre><code>Q：关于运势，关于占星有什么推荐人，书和学习方法么？
</code></pre>
<p>A：英文好的可以参看国外的众多占星师的推运，最好自己翻译～可以看看微博老贼黑桃的原帖，英文差的可以看看<a href="http://www.weibo.com/chenlanlan">蓝蓝占星</a>或者Alex之类的，原因倒不是因为多准，而是蓝蓝占星相对客观，人品不错；Alex是个应届学生，做事踏踏实实偶尔会分享一些新月建议，一般重要的天象他都会分析。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="http://imglf2.nosdn.127.net/img/YW1mMVNMRFhFaEh1ajUvNVZJdytTbzZXV3JMZjF3TUJEamo3VllRY0U5cUFxZWtMZ0VFaVhRPT0.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>关于图书：</strong></p>
<p>初学可以看看《<a href="https://book.douban.com/subject/1995732/">占星全书</a>》；胡茵梦的《<a href="https://www.amazon.cn/dp/B0087FWFDU/">当代占星研究</a>》；胡茵梦懂占星英文又好，相信翻译国外文献应该不错的。另外也有一些基础学科，比如《<a href="https://www.amazon.cn/dp/B001L5U65C">生命四元素</a>》，以及灵魂占星类别的图书比较好看。(<strong>为么不提你们扔给我的这本入门书籍？是太入门了咩？</strong>)</p>
<p><strong>学习方法：</strong></p>
<p>看多了就记住了，会遇到很多矛盾的地方，最后你会发现是这些矛盾促使前进，无论是学占星还是生活。如果祖坟上有那根蒿子，你早晚都是要接触这个领域的。有些人会特别感兴趣，比如日月天蝎，1-8-12宫强的人，天海冥重的人。比如八字里偏印重的人。接触一个新领域，看问题多了一个视角，也会有不同的生活体验。</p>
<p>最后祝大家在占星路上玩的愉快！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>